充值卡騙案大增8倍

2018年08月06日

充值卡騙案大增8倍

■警方針對黑客入侵手機個案增加，推出免費防毒軟件。何家達攝

【本報訊】時下人人手持至少一部智能手機，但稍有不慎被黑客入侵，信用卡和網上賬戶等資料隨時成為不法之徒囊中物。警方今年上半年接獲「假扮用戶以騙取充值卡或點子卡」案件宗數是去年同期的9倍，非法入侵電腦系統和信用卡被盜案件亦上升。警方為加強市民對手機保安意識，獲防毒軟件公司免費提供掃描及清洗工具供市民下載，防止手機中毒。

警推防手機黑客軟件

今年上半年警方接獲涉「假扮用戶以騙取充值卡或點子卡」案件多達358宗，較去年同期大升8倍；損失金額240萬元，較去年同期增5倍。非法入侵智能電話等電腦系統則接獲527宗個案，較去年同期389宗多；涉及金額8.519億元，較去年同期的4.519億元大增近九成。另接獲信用卡被盜用個案有158宗，涉及金額210萬元。

警方網絡安全及科技罪案調查科高級警司羅越榮指，隨着智能裝置日趨普及，市民從電腦轉到智能裝置上網、使用社交網絡和雲端、網上購物等。但不少用戶平台系統未有更新，又沒安裝防毒軟件，令不法分子可盜取信用卡和網上賬戶等資料。警方留意到，近期新款木馬程式會入侵路由器，向連結的裝置散佈假冒資訊，吸引用戶下載惡意程式。一旦下載後，手機即會被遠端控制和套取個人資料。

警方提醒，點擊可疑連結、網站和電郵、安裝來歷不明程式、為手機作越獄（Jailbreak）或擦機（Root機）等，都可能令手機受感染。如手機耗電較以前快、性能較購機初期相差大、機身經常發熱更要多加留意，並要注意信用卡有否不明交易。警方繼去年展開網絡安全運動，今年再啟動第二階段宣傳活動。市民可在「網絡安全運動」網站下載掃描及清洗工具。

網絡安全運動網址：
■記者羅繼盛

上一則
上一則
女警投訴上司反遭性騷擾

下一則
下一則
廿蚊張斥打工仔苛索 侍產假一日嫌多 勞工界轟刻薄 力爭加至7天

因為之前全部唔受理